香港人 香港地

攝影師EdisonChan 其實一早預知香港發生大件事
所以作左首歌鼓勵大家 留意歌詞

呢首歌 送俾我既香港
唔理事情有幾困難 環境有幾亂
你都仲係我屋企 之前係 而家係 將來都係

同熱愛這遍土地 大家刻骨銘記
愁或喜 生與死 也是香港地

對於呢個地方我同你同一個同感
同一個諗法 我同你同一種人
雖然你有你忙我有我忙佢有佢忙
各有各行業但係用緊同一本黃頁
灣仔海旁尖東海旁 中間都同一個海港
大街小巷穿埋湊係 我地呢一個香港
以前有好多工廠 而家有好多銀行
就算點變都係屬於我地呢一個香港
經過幾多風暴有d野仍然屹立不倒
太平山頂大帽山頂依舊一樣大霧
新機場唔再新但係呢度多左一個港九車站
唔再用緊既鐘樓仍然o係度 新作風新人事新公司新董事
邊個話事我唔懂事基本上都白紙黑字
經過幾多谷底香港仔仍然係香港仔
見過幾多風浪香港人仍然係香港人

同熱愛這遍土地 大家刻骨銘記
愁或喜 生與死 也是香港地

雖然不是這裡出生 我來自新加坡
這裡的安園 多多少少千古
那麼多愛是非 來不及檢討
只不過為了看看自己深深上鎖
甚麼免稅收費 也只不過看你腦子裡要甚麼
我覺得自己受困 我要你叫甚麼
怎麼幫你突破 但是說到底 怎麼才能知道心裡要知甚麼
想呼吸莫非是周圍的環境真的沒了空氣
要出息 除非你向你的上司 下了手成立
三二一 就喊到沒甚麼公平
無論在做甚麼事情 都固定自己打它搞得失去了誠意
但能還在這裡 我並未決定放棄
好朋友在我身邊 好事情在我懷裡
我心裡不動維持鎮定 願你也知道我在支持你

同熱愛這遍土地 大家刻骨銘記
愁或喜 生與死 也是香港地

同熱愛這遍土地 大家一句到尾
由自己 生與死 也在香港地

o係得呢個地方出世 就要o係呢個地方度死
有人會睇到黃金片地 呢度o係一塊福地
有人會睇到唔一樣 樣樣野一敗塗地
有人會識得設身處地 有人會選擇逃避
有人會認為呢個係環境同人既問題
呢度既文化一潭死水點會居安思危
七百萬隻螞蟻 唔容易走埋一齊
向住同一個方向睇 一定會搵到大前題
係同一種人 點解要將人睇低
係同一種人 可以學埋同一種語文
講第二種語文唔表示你係第二種人
My rap得好d實 Rap the government
跌得起輸得起 搵塊鏡照下自已
香港人至叻 唔使靠人個個靠自已
唔怕攬住一齊死 使乜怕從頭做起
要有訂企 首先要企硬自已

同熱愛這遍土地 大家刻骨銘記
愁或喜 生與死 也是香港地

同熱愛這遍土地 大家一句到尾
由自己 生與死 也在香港地

同熱愛這遍土地 大家刻骨銘記
愁或喜 生與死 也是香港地

同熱愛這遍土地 大家一句到尾
由自己 生與死 也在香港地

大家加油

推

大家加油

返哂屋企未

小弟都作左首歌鼓勵大家